$IPOE 集中討論Post

DD

IPOE 係 一間Chamath Palihapitiya 成立嘅空殼公司，將會同Sofi 合併

Chamath Palihapitiya係邊個？白手起家，2004年係AOL最年輕VP，05-11年去咗Facebook，之後成立Social capital 基金，透過一間又一間嘅空殼公司(IPOA-IPOZ)搵有潛力嘅公司合併，比公眾可以早啲投資顛覆式創新公司，最近成功例子有同Opendoor 合併嘅IPOB。從佢2016年開始投資Amazon 冋Tesla 可以知道佢投資嘅眼光好準。

至於Sofi

除咗係可以買股票嘅broker，亦係一間新型銀行(Neobank)，比起傳統銀行收費更平，更方便，唯一唔好處係冇實體分行，所以更受年輕人歡迎，可以話係銀行業嘅未來，顛覆緊傳統銀行業。
Sofi唔單只係一間Neobank，仲係Neobank入面最成功嗰間，包辦Neobank九成新用戶。

提供服務包羅萬有

提供嘅服務令到用戶唔再需要多間銀行戶口

用戶人數持續上升，可以話已經渡過左最艱難嘅時候

發展踏入正軌，2020-2025 年收入增長(Compound annual growth rate) 43%
10倍股

汁

會買！

定位入

有冇目標價?

第2隻futu 睇$100

咁遲先推

而家價位已經係溢價
35 times price to sales ratio

但係亦都反映投資者睇好佢未來
Tesla 大概30
有耐性嘅話可以等佢回調補裂口
但係呢隻長揸一定冇死
而且唔排除直接起飛

20 蚊入左（小注）

唔同支牛比較
支牛只係證券行
Sofi睇新型銀行
涵蓋業務可以睇返上圖
天花板高好多

樓主點睇佢同SQ

呢隻唔一定做到爆發股
好似財巴推薦嘅股票咁一兩個月翻倍
利申財巴fans
但係我睇好佢長遠10倍以上
耐性少啲嘅話可以食住空殼公司嘅升勢走位

因為佢有買Bitcoin所以睇好
鍾意佢多過PayPal
而家股價重回上升軌道
但係我冇持有

富途一年都好似有7倍

邊隻？

12蚊入左400股
Strong hold到十倍先考慮放
建議大家考慮埋ipof 好值得期待

支牛上年大爆發某程度上同上年大牛市，多咗好多人炒股有關，嚟緊幾年見真章。
佢又冇顛覆到一個行業
唔係話唔睇好，不過感覺未來發展潛力唔係特別高

SQ

Chamath 教主

21 蚊入左少少.

下一隻sq
想入

真係出就正啦

依隻最後同SoFi收購失敗既機會有幾大？

收購完, IPOE 會有幾多% Sofi ?

Chamath 嘅公司失敗機會好微

可以睇返7樓，9.3%

22點幾入嘅留個名

sofi入唔到IPOE

23.8 入左蚊注玩下

坐穩

相比之下SQ 走向cash app 同 scale business management tools

Sofi就似新一代既fintech banking

我19蚊都埋左位

不過sofi 係巿場都有相當大既挑戰

黎緊仲有千禧代主流既 robinhood

可惜香港sofi太廢，冇得感受us sofi

SoFi買唔撚到SoFi

30$ call睇下可以走幾遠

買唔到架咩？

IPOE 有啵

Robinhood好可能成為WSB新一代meme stock

絕對會
又to the moon🚀

分分鐘ipo第一日回都唔回
Yolo call推爆

Sofi相對巿場真係有好多競爭對手要overcome

Sofi 唔係靠比人買賣股票起家，將來亦唔係淨係靠佢。
反而係係用好多唔同服務吸引用戶用佢呢個平台，之後淨係用sofi,唔駛再用其他app
Sofi = JPMorgan + Robinhood +- SQ (未完善) + ...
餅畫到好大，當然做唔做到係另一回事，但係未來無可限量

幾時知收唔收購到?

22/1合併？

IPOD;IPOF嗰啲大家又點睇？

有留意依隻但上左20唔知咩野位入好

買唔到 一落單就話 instrument not trade-able

尋日高追左

係呀買唔到 好On9

1500 股 @ $19 留名

Ching 你個人點睇SQ 個 room of growth

Sofi真係睇佢會唔會disrupt 到traditional banking

我入ipoe 某程度都係好信 Chamath

應該會disrupt 我好多美國friend 都用SoFi
好多人用佢refinance 學貸
加上佢活期利息高過人地好多 好多後生仔用

最撚大獲真係地域限制

有好多product 同公司想再深度試同投資

但係又地理所限

我覺得反而係regulation 煩
SoFi 想拎銀行牌，拎左好耐都未拎到
SoFi想expand 去外國難度都會好大 可能要靠acquisition 買人地d 業務再restructure

用緊sofi

投資個介面冇robinhood 咁靚

但勝左範數多 岩岩開左佢張信用卡

美帝版？

想聽多啲

齋睇investor presentation 好空泛

呢個真
始終每個國家banking 同taxation 唔同

投資戶口 信用卡 loan 現金存款都整合晒落一個app到

用開佢嘅會有興趣試多幾樣功能

同sq 個cash app有d似

張信用卡都係呢幾日先開

佢長線目標應該大過robinhood

想做晒金融財務方面 唔止係做證劵公司

係 不過美國個market 咁大 有排玩

Robinhood 係夠meme同夠癲

sofi個prospect 明顯係大啲

張白卡都幾靚仔

Sofi us好似好多event

Robinhood似美版富途 單用黎炒好用嘅

Sofi就似想你所有財務野都用佢

見佢話起左個球場會員去會有優待呢下就真係估佢唔到

原來個naming right 成 us30M 一年

已經入左第一注。如果有回調再入

SoFi 買唔撚到IPOE

其實幾時合拼

IB pre market 加咗注

SQ 係現金交易嘅未來，淨係呢點已經夠佢玩
涉獵埋Bitcoin 令佢未來更加開闊

Sofi 仲等緊formal approval
到時又係catalyst

Q1

diu CS

sofi 買唔到sofi

岩岩開左觀察倉

落左小注食下花生

好似跌

22.9 入左50股 岩岩放哂futu

故事幾吸引
Chamath加持
開倉觀察

幾時會投票呢？

22/1

請問formal approval 係做乜?

The U.S. Office of the Comptroller of the Currency (OCC) has granted conditional approval to lending and fintech company SoFi to receive a national bank charter, a designation that will allow it to receive deposits and make loans on its own.

Currently, SoFi licenses the charter from another bank to provide the legal backstop for its operation—a model used by many so-called challenger banks such as Chime, but one that undercuts its profits.

While the OCC's approval effectively paves the way for SoFi to become a national bank, the company must still wait for formal approval from the Federal Deposit Insurance Corporation and the Federal Reserve.

Motley Fool approves

SoFi, including $2.4 billion of new capital, is about 8.65 billion. That doesn't sound like too outrageous of a valuation with 1.8 million members, this proprietary digital payments platform that's been very successful that they acquired, they're expecting about a billion dollars of revenue this year alone.

It's because the valuation's lower than a lot of people thought SoFi it would end up going public for. The stock trades for about twice its par value, which implies a market cap of about $17 billion once it actually goes public. But it still sounds pretty reasonable when you consider what some of these other fintechs are trading for considering just the wide scope of what they do.

唔該

留個靚名先 隨時建倉

周圍埋伏冇乜彈藥

down完佢美國個apps
決定建倉

je係點

好on9 點解買唔到 焗住開futu

Chamath 又有新股

港版SoFi 真係垃圾可以考慮TD/FT/CS

入財巴discord 傾

咁開乜撚集中討論

逐隻攪好煩
有冇CHAMATH ETF

CLS.
個人Etf

既然佢吹奏乜我都想跟少少咁, 咁佢不如攪個 $CMTH $SOCA 方便玩啦
IPO + ABCDEFGHIJKLMO.... 屌咩

佢咁多隻我淨係明同睇好open sofi

都唔一定要跟足晒嘅

IPOD,IPOE,IPOF有咩分別同埋最睇好邊隻？

點解出post 靜靜地咪好

你估一個小小嘅香港論壇會有大戶狙擊咩.....
再講呢個po討論都高汁...大家share information 唔好咩？

22.4入 仲坐緊-.-

chamath都玩$gme

想入 好撚高位

sofi都重係不能交易

SoFi 係未來，Robinhood, 支牛

而家ath，想等佢再回一回先

好股Dollar cost average

sofi 同ipoe好似都係佢揸fit ,唔係收街外公司

Chamath會唔會做sofi director ?

大閪冧個日入左300股
星期5減剩100接近0成本持倉
跌返去20頭先考慮加

留名等market cap過square

400@25.10 點部署好？

想買 但我sofi

下一隻10倍股 , 吸埋robinhood d客

💎🤲

26算唔算高J咗?

以現時估值嚟講算高
佢炒高係因為robinhood事件
基本面冇變到
有少少回調正常
不過長渣唔驚

23入點部署

分注入

無啦啦扯旗

合併嗰日係咪會自動 1：1轉做sofi？
sofi 依家初步估值 $8B, IPOE market cap $2.5B, 係咪未算太貴

但ipoe唔係佔晒成間sofi架啵 有冇巴打講下應該係點計?

上次Ipoa 好似係佔咗 spce 49% shares, 唔知今次會點計
有冇得預測？

唔洗預測佢佔幾多 , 有資料有寫的 , 但唔記得左

佔比係呢度, 9.3%
最近股價比clov 拖累，特價時段

23蚊殺左入去

呢隻放幾年應該賺到1倍

星期一allin擺下

但係sofi買唔到

集中討論呢度做咗DD
chat room點做DD?
chat room用黎圍爐

財巴出現了
我由luminar 開始跟你啲post
走入spac世界
而家重倉TPGY IPOE
多謝你帶大家搵到好公司
所以我都希望回饋大家

Robinhood 今鋪水洗都唔清 睇好sofi食左robinhood d 客

擔心嘅係好多外國人都話SoFi 買股票介面好廢
轉會都轉去fidelity, webull, etc.
希望佢哋software engineer爭氣啲

補source

其實sofi個估值依家都唔平, 現價大概US$25B. 市場上有唔少兢爭對手 e.g pypl, sq cash app, 而sofi暫時大約2m users.

信Chamath, $23.5入咗200股, 分注入

幾時先上到
25.4入價

25， 好Q凍

希望合併後爆升

有無人玩齊IPOE同BFT兩隻？

仲有幾注想入，希望短期內跌到去22

合到至少上到幾多
琴日 22.8 入左

請問係唔係3月尾合併？

話係Q1應該3月

睇返新聞話sofi估值8B到
而家隻ipoe就已經2B
但就佔得9.3%
係咪其實已經overvalued?

揸緊200@$24等到蚊訓不過繼續SH

好明顯係overvalued啦
但龍市有邊隻唔係overvalued?

估值參考下算，有d又話20b，有d就話17b，眾說紛紜

佢股票啲介面做成點

屌SoFi係咪買唔到

幾時合併

預計9/4 merge